中國稱殲-20飛行表演令人驚嘆 專家：用的是俄國引擎

中國廣東珠海舉行「2018第十二屆中國國際航空航天博覽會」，全新隱形戰機殲-20於昨天（11日）展開飛行表演，官媒《新華社》稱整個過程令人驚嘆，但軍事專家立刻打臉，直指這款第4代戰鬥機的引擎似乎並非中國製造，而是來自俄羅斯。

據《CNN》報導，兩架殲-20飛過中國航空展時，人群中不斷傳來興奮的尖叫聲，戰機的飛彈艙門是打開的，露出裡面的4枚遠程導彈，兩側機翼也各裝了1枚導彈。

中國解放軍英文網站在今年稍早時指出，未來若有任何對手敢挑戰中國，殲-20就會與之交戰，並宣稱殲-20改變了亞太地區的空中力量平衡，因為在過去只有日本這樣的美國盟友部署了隱形戰機，但到了現在，中國殲-20將打破這樣的壟斷場面。

不過，前澳洲軍官、格里菲斯亞洲研究院研究員萊頓（Peter Layton）表示，在殲-20上並沒有看到中國的引擎，這代表中國仍難以掌握先進的噴射引擎技術。

此外，中國解放軍英文網站於今天（12日）宣布，中國戰機已具備推力向量的引擎技術，但萊頓繼續打臉，他坦言「如果殲-20隱型戰機在飛行中顯示出推力向量，那將會令人印象深刻，但事實並非如此。」萊頓說，中國的推力向量仍然落後了10年至20年。

飛行開到彈夾
已經大J特J

未來若有任何對手敢挑戰中國，殲-20就會與之交戰，並宣稱殲-20改變了亞太地區的空中力量平衡

買人野當自己自煮燃發

太行呢

你估下佢地飛個時美軍雷達睇唔睇到？
或者人地架F22係你頭頂呢？

買埋離抄都抄唔到

中國人拒絶google

低G低速, 真係高G成架解體

棕熊永遠企係小熊維尼後面笑而不语

中國牛b死了

厲害了 俄的國

唔講引擎
得6支飛彈比想像少

機動性仲差過玩具飛機

用國產係空中爆炸仲驚歎啦

隻J20 J足幾年
個超音速巡航都未出過嚟